入到港大中大就等於大好前途？

曾經係讀緊中學個陣覺得只要努力讀書，考到入港大中大，第時就前途一片光明，大把野等住你去做，而且可以做到當初好想做到既港大中大生

但入到去讀左一段時間發現其實不外如是，其實冇乜特別

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

睇科

專科就係

睇性格

睇科，乞食間都乞食。
搵食科，間間都搵到食。

多成功嘅人出自港大中大 但唔代表入到港大中大就成功

點都一定好過大部分港大中大都入唔到既人
唔洗打飛機
港大中大一樣有人讀完出來做垃圾
可能係十個有三個咁
但其他U
十個有六個
明未?

睇人 個人勁嘅 讀space都咁出色有前途

真 space同港大一樣咁有前途

專破蛇陣
大家要宣傳多D蛇獴
將佢加落文宣到/直接print出黎貼落D蛇陣附近

睇你個名 好似我個frd 你係咪讀CU?

讀cccu咋

啲人都係覺得個名好聽啫 至於有冇前途都係睇個人能力同讀咩科

其實真 係醒目嘅 學歷都唔太重要 反正出到嚟做嘢 啲人都係睇你表現

咩科牙?

其實未畢業先會拎住個名打飛機....
出到來社會。最重要都係要搵到自己條路。呢樣野比咩都重要。

除左 fresh grad . who fucking care 邊間u畢業，睇job experience 同 capabilities only. 你無料，有好工都做唔掂

Ive>all

入到政府工先係人生勝利組

入左都未必做得掂

政府工出名hea過私人工喎

岩啊 所以之前見到有人問自資係咪大學生嘅post都覺得有啲on9 出到嚟社會就係唔同嘅世界 讀所謂三大都唔代表啲咩

你做過就明架啦
私人工都唔得份份辛苦
政府d人做嘢小心都痴線
中級公務員一d都唔好做

我都想入政府 私人市場啲工好多都好閪 成日借啲意壓人價

咁無疑政府工個價係好，做幾年就扎職，人工可能已經double

係勁d架喎

理科生表示政府工正係正但太難入, interview process係時事討論+作文+演講
讀U個陣差唔多唔洗作文

入過但係走左，頂唔順

估你講緊考督察，作文好簡單，之後個d難，當年畢業考過一次

其實真係一命二運三風水。際遇的野好難講。
但係我覺得真係要勇於去試。想做就去做。唔好後悔。

係架。試完先放棄都得既。
但可能失去左原本既安定,未必返到轉頭

我由科大U grad, 讀到教院，過外國讀野雞，依家又去返poly讀master....

你可以話我越讀越霉。
但係人工一路有漲

係呀...
但我成日覺得。最多咪拎老綜，妻離子散。點都唔會死。
就算真係會死，搵間屋跳落來一了百了。一秒唔駛。
驚閪。

你可以做大deal喎

yijin

冇所謂啦 人工有漲到就得

似朝陽正初升
你要自信有光明前路
願知生命誠可貴
能為你鼓舞

三大一開始條路易行少少
但之後都係睇自己做化

睇科啦engine就咩u都係垃圾科

有讀中大一定比無讀中大好

睇父幹

Space

睇你個username咁出眾就知係同學仔

岩岩入到中大都覺得高人一等
但讀完之後覺得間間大學都差唔多

first hon 既話路數唔錯既
利申： 前一大N 賤

hku表示

宜家仲會有人咁諗咩

幾十年前係

少年你太年輕了

有咩好路數

都好過入唔到既咁

我身邊呢2間u畢業個個都過5萬

佢地讀書係幾勁

正常畢業生做幾年野應該都7-8成過5萬啦

剩低果d多數性格問題

應該話學校就間間差唔多 教學都係咁
但讀書同能力叻啲就會入中大港大
所以成功比例就高好多
而唔係學校令佢地成功

其實港中科個世界排名唔錯，起碼搵到工先。。。。。

之不過人與人之間最大嘅距離唔係學歷，係兒子與非兒子嘅分別 。講真，如果你唔係兒子，就算比你出去留學讀野雞又點，仲慘。

話讀邊間都冇所謂嗰d，有冇識人做ibank，非三大in都冇得你in

幾十年前無咁多兒子，學歷高咪容易啲跑贏。

政府interviewer自己都中大港大出身
一定prefer師弟妹

其實係咪兒子重要啲，因為兒子可以r到父母嘅生意。

不過given大家都唔係兒子嘅情況下，學歷嘅差距會非常significant

poly 五寶>all

睇科，睇gpa，睇性格

要入到自己適合讀和適合做的搵食科，已經有用。再加上gpa過3再加三大，就一定有用。

俾你入到港大醫科爆四，但你唔適合醫人，都係死路一條。

讀大學要成功：睇性格（你讀個科適合自己讀兼適合自己做） > 睇科（個科的市場價值）> 睇大學 > 睇GPA

要入到自己適合讀和適合做的搵食科，已經有用。再加上gpa過3,再加三大畢業，就一定有用。

俾你入到港大醫科爆四，但你唔適合醫人，都係死路一條。

入暴大會被捕

你咁講即係睇唔起我科大啦，屌你老母

哩種諗法真係

睇job experience咪又係間接會睇fg份工，你試吓fg入咗retail bank睇吓跳唔跳到去ibank？入咗big4睇吓有幾難跳到去MBB?

新工->舊工->fg份工->大學&科->公開試->IQ EQ

一環扣一環，無得話唔care就唔care，ibank experienced hire啲住咪又係會有句experience in an international investment bank咁咪姐係睇返fg份工，fg份工咪又係睇返大學&科，哩啲咪顯示到有咩capabilities

得罪講句，連登一直都多loser思想，讀神科就話毒撚摺讀唔識social無用，讀好大學就話搵工睇能力，事實上就係神科好大學嘅人social能力同其餘都好過一般人多多聲

好似見人入醫科就唔抵得人咁，硬係要加句唔適合醫人，實情就係絕大部份醫學生都順利畢業月入五六萬袋袋平安，然後硬係要執住嗰一兩件drop out嘅嚟講，除咗loser心態都唔知咩心態

其實醫科永遠唔會五六萬人工，第一年約四萬，第二年resident會double約八萬。
from my limited understanding 。

其實ibank睇你做咩 function, 如果係做 sell 嘢俾 hedge fund 咁就咁係要 ibank 出身，但如果你係做technolohy就sure唔洗

讀緊個陣都會覺得冇咩安全感
但畢業左十年之後發覺身邊既同學發展都普遍ok
俾D信心自己

真係大好前途

一直講fg人工

加咗headcount嗰間就係，無加嘅一樣唔so

再講個rank都唔同，由一間ibank跳去第間畀個人工又唔同，撈咗六七年普通it工轉入ibank做associate就知同grad program嘅分別以及新工咪最終都係depends on舊工

其實等如學歷重要，定係人格重要?

著名生物學家，進化論提倡人，達爾文先生
當年就係覺得自己讀醫唔適合
佢話自己怕「血𣺉𣺉野」
改攻讀神學
後來又轉研究生物學
提出物種起源沿自演化
引學術界及世界爭議

讀醫未知，讀教育見好多
讀就容易，做就難
做做下發覺自己管唔掂學生quit工
轉更低人工的文職

醫生應該都好多
因讀同做係兩回事
不過佢地成績咁勁
轉其他工人工都唔會低得去邊

係講緊個質素，自資院校唔配有大學生嘅銜頭

話自己讀到PhD但show得嗰兩張學生證？

咪正正證明入到醫科衰極有限而唔會係唔識醫人就死路一條

讀中大又點？社科咪又係乞緊食

中大碩士 梁健鵬 應該答到你

專醫科就係

係，之鋒讀ou
但邊個會覺得佢廢？
Sor佢直頭同無腦港豬唔同層次
人勁係邊都勁

浪費五年時間

睇人

香港有家底先最重要

唔係既
但好過無囉

為拗而拗，重要bio同醫科有關

佢而家點

好似繼續搵緊工。所以真心唔係話人到港大中大就人生贏家感款，係比人少走幾條路，btw都要你識睇路先得！

睇佢事跡實情係幾年都未必出到個咁多問題嘅人，應該諗吓係咪個valid例子先，正常人都唔會咁

咪係其實都係要個經歷姐
都唔知啲港大仔憑咩咁Proud of自己
中學畢業同港大畢業根本冇分別
咪又係讀書
咁大個人仲讀書都唔知醜

定浸酸味

成浸酸味